《貓》

《貓》

在我眼裡，她，是隻貓。

初相識時，她活潑乖巧，像有耗不盡的精力，對所有事物都充滿着關心與好奇。不知不覺間，我才發覺身邊的快樂，原來都漸漸圍繞着她。

相識後，才驟覺原來她也有疲倦的時候，也有害怕受傷的一面。她害怕陌生人，面對陌生人總會抖着身、伸出利爪防備。她不敢再接受別人的溫柔，全因她曾在面對假裝善意的惡人前，投放過多信任，遭到他人的傷害，留下一道道不可磨滅的疤痕。

所幸的是，我拯救了這受傷的貓。

相戀後，她偶爾會溫馴地躺着我肩上，依靠我的背。她樂天的色彩一點點透入我的生命，她總有意想不到的驚喜，她帶我觀星看海，帶我遊歷探險，還約定我日後相伴出海，她說要看清世界，她說要和我在一起。
不過，她亦有性情大變的時候，一不高興，就毫不留情咬下來，留下一道道咬痕。甚至會伸出利爪，不小心就傷害了對方，在我身上留下血痕，亦在我倆的關係上劃破缺口。待氣消後，她又會變回那隻溫柔的小貓，用頭磨蹭我，而我亦總會倒在她楚楚可憐的眼神下，軟下心又按捺不着要疼愛她。

然而，可愛的她卻總會被那群圖謀不軌的餓狼所注視，每每看見她身旁出現一隻又一隻披着羊皮的狼，我總會害怕她懵然不知地跟着牠們離開，亦害怕她再次受到傷害。那些飢渴的眼神更堅定了我要保護她的心，我立誓要做她的守護神，守護那天真無邪的笑臉，不容他人抹殺那可貴的笑靨。

她有時是隻獸性滿溢的小野貓，有時是隻純情可愛的小貓咪，有時是隻兇猛易怒的小野豹，但不管她變成怎樣，她仍會是我一生中，最疼愛的貓。

其實佢係老狐狸

貓貓

應該唔係掛
其實淨係得一篇 所以我都唔知放邊 下次